★ 43%僱員八號波黑雨返工 多不獲交通津貼 惡劣天氣遲到要扣薪

強颱風山竹襲港期間，不少打工仔要冒險上班。港九勞工社團聯會昨發表調查，六百零七名受訪者中，四成三需於八號或以上熱帶氣旋警告信號或黑雨警告生效期間上班，當中以保安、飲食及醫療等行業最常見；五成四在沒有任何安排下冒險上班，僅不足兩成四獲僱主安排交通或有交通津貼。另有合共兩成八受訪打工仔指，若因惡劣天氣而遲到或缺勤，會被扣工資或勤工獎，疑違反勞工處相關守則。有僱主更疑在知道颱風將至後，預先安排員工在打風日放假

調查於今年三月至五月進行，結果發現，保安及物業管理、旅遊、飲食及酒店業、運輸及醫療等行業僱員，最常需要在颱風期間上班。多達七成六受訪者指，打風期間上班不獲安排膳食，六成半指僱主不會發放當值津貼。

被問到若因惡劣天氣而遲到或缺勤，兩成稱會被扣工資或影響勤工獎表現；近一成更指會同時被扣工資及影響勤工獎。另有三成二受訪者指，僱主在知悉颱風將至後，刻意安排員工在八號或以上信號懸掛期間放年假、法定假期或休息日，明顯違反《僱傭條例》，僱主不應扣減僱員假期的規定，屬違法行為。

多謝林鄭俾我番工
幾驚星期一唔駛番

奴隸港

林鄭下台！

lm